<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[wiki]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib/media/favicon.png</url><title>wiki</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Wed, 07 May 2025 04:36:49 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Wed, 07 May 2025 04:36:48 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[Магические стрелы]]></title><description><![CDATA[<a class="tag" href="?query=tag:предметы" style="background-color: rgb(4, 108, 116); color: white; font-weight: 700; border: none; border-radius: 1em; padding: 0.2em 0.5em;">#предметы</a> <a class="tag" href="?query=tag:стрелы" style="background-color: rgb(4, 108, 116); color: white; font-weight: 700; border: none; border-radius: 1em; padding: 0.2em 0.5em;">#стрелы</a> <a class="tag" href="?query=tag:магия" style="background-color: rgb(4, 108, 116); color: white; font-weight: 700; border: none; border-radius: 1em; padding: 0.2em 0.5em;">#магия</a> <a class="tag" href="?query=tag:неГотово" style="background-color: rgb(4, 108, 116); color: white; font-weight: 700; border: none; border-radius: 1em; padding: 0.2em 0.5em;">#неГотово</a> <a class="tag" href="?query=tag:неГотово" style="background-color: rgb(4, 108, 116); color: white; font-weight: 700; border: none; border-radius: 1em; padding: 0.2em 0.5em;">#неГотово</a> <a class="tag" href="?query=tag:неГотово" style="background-color: rgb(4, 108, 116); color: white; font-weight: 700; border: none; border-radius: 1em; padding: 0.2em 0.5em;">#неГотово</a> <a class="tag" href="?query=tag:неГотово" style="background-color: rgb(4, 108, 116); color: white; font-weight: 700; border: none; border-radius: 1em; padding: 0.2em 0.5em;">#неГотово</a> <a class="tag" href="?query=tag:неГотово" style="background-color: rgb(4, 108, 116); color: white; font-weight: 700; border: none; border-radius: 1em; padding: 0.2em 0.5em;">#неГотово</a> 
 <br><a href=".?query=tag:предметы" class="tag" target="_blank" rel="noopener nofollow">#предметы</a> <a href=".?query=tag:стрелы" class="tag" target="_blank" rel="noopener nofollow">#стрелы</a> <a href=".?query=tag:магия" class="tag" target="_blank" rel="noopener nofollow">#магия</a><br><br>К концу стрелы прикреплен осколок вечно замороженного льда, острый как бритва. Удар Ледяной стрелы заставляет область вокруг раны замерзать на 1d4 часа.<br>При повторном попадании в это же место урон увеличивается в два раза. Для попадания в это же место необходимо прокинуть КД существа +5.<br>Цена: 15 з.м. за 1 штуку.<br><br>Голова этой стрелы на самом деле представляет собой небольшой полый глиняный сосуд, содержащий подпружиненную шелковую сеть. При попадании цель делает спасбросок ЛВК (сложность 13), чтобы не быть обездвиженной. В свой ход цель может сделать проверку СИЛ, чтобы вырваться на свободу (сложность 16).<br>Цена: 15 з.м. за 1 штуку.<br><br>Стеклянный наконечник этой стрелы разбивается при ударе, распыляя на цель едкую кислоту. При попадании цель получает дополнительный урон кислотой 1d4.<br>Цена: 1 з.м. за 1 штуку.<br><br>При ударе дополнительно 1d4 шипами, цель должна сделать DC 15 спасбросок СИЛ или ЛВК, или скована проросшими шипами на 1d4 раунда (может пытаться использовать Силу/ловкость, чтобы освободиться каждый раунд), проникающий урон 1d4 каждый раунд пойманному.<br>Цена: 15 з.м. за 1 штуку.<br><br>Камень грома впаян в острие, как наконечник этой стрелы. При попадании хрупкий камень разбивается, нанося дополнительный урон молнией 1d8 в радиусе 10 футов.<br>Цена: 10 з.м. за 1 штуку.<br><br>Эта стрела наносит нормальный урон при попадании и 1D6 + 2 пробивая насквозь. При аккуратном удалении (требуется 1D6 + 1 раунд, проверка ЛВК на DC 15), повреждений нет; половина урона, если вы провалили бросок. Если оставить, 1 урон за раунд, потраченный на что-либо, но оставаясь осторожным.<br>Цена: 15 з.м. за 1 штуку.<br><br>Наносит дополнительный урон ядом 1d4.<br>Цена: 1 з.м. за 1 штуку.<br><br>Издает громкий звук, когда она летит по воздуху.<br>Цена: 1 з.м. за 10 штук.<br><br>Попадая в цель, она взрывается во вспышке света, ослепляя всех, кто не отводил глаз, в радиусе 10 футов на 1d4 раунда.<br>Цена: 15 з.м. за 1 штуку.<br><br>При выстреле стрела замерзает в воздухе, размораживаясь на один раунд позже и нацеливаясь на исходную цель. В дополнение к обычному урону, при попадании цель замораживается во времени на один раунд и не может предпринимать никаких действий.<br>Цена: 5 з.м. за 1 штуку.<br><br>Сплошная или полая, которую можно заполнить алхимическими составами.<br>Цена: 1 з.м. за 2 штуки.<br><br>При выстреле эта стрела обязательно попадает в цель. Лучник теперь знает местоположение цели в течение 24 часов.<br>Цена: 30 з.м. за 1 штуку.<br><br>Стрелка с иглой на кончике, используемая для введения врагам ядов и других алхимических напитков.<br>Цена: 1 з.м. за 2 штуки.<br><br>Снабжены особыми металлами, игнорирующими AC, +2 к попаданию.<br>Цена: 5 з.м. за 1 штуку.<br><br>С дымовой шашкой. Вызывает облако дыма, закрывающее обзор на 1d4-1 раунд, каждый ход перемещается на 10 футов по направлению ветра.<br>Цена: 1 з.м. за 1 штуку.<br><br> Стрела с заполненной туманом стеклянной жемчужиной вместо наконечника стрелы. Он произносит заклинание безмолвия в сферическом радиусе 20 футов, длившееся 5 минут, в место удара. <br>Цена: 100 з.м. за 1 штуку.<br><br> Получает бонус +4, когда у лучника или одного из его товарищей остается менее четверти здоровья.<br>Цена: 10 з.м. за 1 штуку.<br><br> Пока эта стрела находится в вашем колчане, она делает 15 стрел в день.<br>Цена: 500 з.м. за 1 штуку.<br><br> При успешном поражении цель ослабляется, как если бы она была пьяна на 1d4 минуты (помеха в атаках).<br>Цена: 1 з.м. за 1 штуку.<br><br> При попадании эта стрелка заставляет вас забыть языки, на которых вы говорите, и говорить на языках, на которых вы раньше не говорили, на 1d4 часа.<br>Цена: 1 з.м. за 1 штуку.<br><br> Размывает зрение на 1d20 минут.<br>Цена: 1 з.м. за 1 штуку.<br><br>Наносит дополнительно 1d4 урона нежити.<br>Цена: 1 з.м. за 2 штуки.<br><br>Предназначенная для пробивания тяжелой брони и шкуры животных, имеет небольшой тайник с порохом на конце, который взрывается только при контакте с достаточно твердой поверхностью. Наносит колющий урон 1d4 и дополнительный дробящий урон 1d8, если AC цели больше 16.<br>Цена: 3 з.м. за 1 штуку.<br><br>При выстреле эта стрела выпускает за собой 25 футов веревки из конопли.<br>Цена: 1 з.м. за 1 штуку.<br><br>Стрела с усиленным наконечником, способная выдержать до 300 фунтов веса на прикрепленной веревке длиной 100 футов.<br>Цена: 1 з.м. за 1 штуку.<br><br><br><a href=".?query=tag:неГотово" class="tag" target="_blank" rel="noopener nofollow">#неГотово</a><br>
Прозрачный, хрупкий наконечник стрелы, наполненный звуковой энергией, заставляет эту стрелу постоянно слегка вибрировать. При попадании наконечник стрелы разбивается и издает оглушительный крик. Вместо того, чтобы наносить традиционный урон, все существа в радиусе 30 футов от точки удара стрелы должны совершить спасбросок Телосложения. Существо получает урон громом 2d8 при провале и половину этого урона при успехе. Существо, сделанное из неорганического материала, такого как камень или металл, имеет помеху в этом спасброске. Любые немагические предметы также получают урон, если они находятся в радиусе действия.<br>Цена: ? з.м. за 1 штуку.<br><br><a href=".?query=tag:неГотово" class="tag" target="_blank" rel="noopener nofollow">#неГотово</a><br>
Зловещая стрела, сделанная из темного дерева. При попадании деревянный стержень стрелы извивается и вонзается в тело цели, нанося дополнительно 1d4 урона при попадании и в начале каждого раунда после этого, пока древко не будет удалено с помощью магического восстановления или успешная проверка лечения со Сл 16. Если древко все еще остается внутри тела цели, когда цель умирает, 1d3 веток вырываются из тела цели через 2d4 раунда после смерти существа. Ветки живые, они враждебны всем существам, кроме друг друга, и атакуют ближайших существ, пока они живы.<br>Цена: ? з.м. за 1 штуку.<br><br><a href=".?query=tag:неГотово" class="tag" target="_blank" rel="noopener nofollow">#неГотово</a><br>
Стрела рассеивает все магические заклинания и эффекты в пределах 10 футов от ее удара.<br>Цена: ? з.м. за 1 штуку.<br><br><a href=".?query=tag:неГотово" class="tag" target="_blank" rel="noopener nofollow">#неГотово</a><br>
Любая цель, пораженная этой стрелой, привлечет любого монстра в пределах 200 футов. Монстры (с ИНТ ниже человеческого) будут рассматривать человека или существо, пораженное этой стрелой, как враждебное. Если стрела попадает в неодушевленный объект или землю, любой привлеченный к ней монстр (с интеллектом ниже человеческого) будет относиться ко всем в области как к враждебным.<br>Цена: ? з.м. за 1 штуку.<br><br><a href=".?query=tag:неГотово" class="tag" target="_blank" rel="noopener nofollow">#неГотово</a><br>
Стрела, которая в полете разделяется на 3 отдельные стрелы. Есть более редкие версии, которые делятся на 5 и даже 7.<br>Цена: ? з.м. за 1 штуку.]]></description><link>MagicalArrows.html</link><guid isPermaLink="false">MagicalArrows.md</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 13:36:24 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[D&D Лабиринты печали]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Это главная страница для заметок по "Лабиринты печали".<br>
<br><a class="internal-link" data-href="./MagicalArrows" href="MagicalArrows.html" target="_self" rel="noopener nofollow">Магические стрелы</a>
]]></description><link>index.html</link><guid isPermaLink="false">index.md</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 12:36:53 GMT</pubDate></item></channel></rss>